Ces scripts shell m'ont permis de me familiariser avec les lignes de commande et écrire mes premières lignes de code (procédural). pour lancer les scripts, il faut se mettre à la racine du script, ouvrir un terminal et taper ./nom du script (avec son extension).